[決戰總統立委] 電視辯論過黎，蔡英文民望應聲下跌

3%

2020總統大選倒數12天，經過昨日的總統大選唯一一場電視辯論會後，最新民調顯示，蔡賴配支持度來到45%，領先韓張配的29%，以及宋余配的7%，另外有高達41%民眾，認為蔡英文在辯論會中的表現比較好，領先韓國瑜的27%，和宋楚瑜的13%。

根據TVBS最新民調顯示，蔡賴配支持度來到45%，領先韓張配的29%，以及宋余配的7%，而在辯論會後，有41%民眾，認為蔡英文在辯論會中的表現比較好，領先韓國瑜的27%，和宋楚瑜的13%，然而，在28日辯論前，蔡賴配有48%的支持度，辯論後卻下降3%，另外兩個總統候選人組合皆略為下滑1%

至於有多少選民可能會出席投票，民調發現，72.6%一定會去投票、19.3%可能會、3.8%可能不會、1.7%不會。游盈隆推估可能的投票率是70%的正負3%之間，也就是67-73%之間。

如果明天就投票，民調發現，蔡英文、賴清德獲得52.5%、韓國瑜、張善政21.9%、宋楚瑜、余湘9.5%，未決定10.8%。

游盈隆說，也就是明天就投票，蔡賴配將贏韓張配30.6個百分點，選舉結果將一面倒，蔡賴佩將贏得壓倒性勝利。這個差距已經是台灣選舉空前的差距。最近一次的2016年總統選舉，蔡英文在選前半個月得到46%、朱立倫21%、宋楚瑜17%左右。開票結果朱立倫56%、朱立倫31%。

懶人包：
根據民調：

總統
蔡英文大勝

立委
民進黨議席單獨過半
國民黨~ 40席
民眾黨~5席
時代力量：徘徊5%邊緣

其餘小黨一律不過5%
親民黨滅黨
無黨聯滅黨

韓粉只信中天
死開啦TVBS

其實泛藍黎講tvbs有公信力過中天
你會唔會信文匯大公d社評丫
但你會睇東方星島既新聞

最尾果句寫乜 9

台灣記者係咁架啦
佢想寫蔡英文56% 朱立倫31%

Push